# Unityでのgit導入方法(GitLFSの導入方法) 2016/8/31現在

## 0. おおまかな手順
1. Git導入(初回のみ)
1. GitLFS導入(初回のみ)
1. Unityでの設定
1. レポジトリ作成
1. .gitignore作成
1. GitLFS設定
1. Commit

## 1. Git導入(初回のみ)
略([ここ](http://celtislab.net/archives/20140527/git-sourcetree/)参照)

## 2. GitLFS導入(初回のみ)
Unityでは画像ファイルなど、大きいデータを扱うことが多いのでGitLFSを導入する

[GitLFSサイト](https://git-lfs.github.com/)から最新版をダウンロード・インストール  

SourceTreeで  
*リポジトリ→Git LFS*がないバージョンを使っている場合はSourceTreeを最新版にする

SourceTreeを起動して  
*ツール→オプション→Git*  
Gitバージョンに"+ git-lfs"の文字があればOK  

## 3. Unityの設定
Unityはデフォルトではデータをバイナリで管理しているため、そのままでは差分管理ができない。  
データをテキストで管理するように設定を変更する

Unityのメニューバーにある  
*Edit → Project Settings → Editor*
をクリック

Inspectorビュー(画面の右側)にEditor Settingsが表示される  
Version ControlのModeを`Visible Meta Files`  
Asset SerializationのModeを`Force Text`に設定する

![インスペクター](https://media-api.atlassian.io/file/63b1b6c4-429c-42eb-aae4-52e326395113/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOjYzYjFiNmM0LTQyOWMtNDJlYi1hYWU0LTUyZTMyNjM5NTExMyI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzMyOTgsImV4cCI6MTQ3MjYzMzcxOH0.4mCYlBpLwQvJC59v5np2iJAXB5SHt3RMrQDOaPuLvso&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "設定")

## 4. レポジトリ作成
GitLFSで管理できるホスティングサービスは現在は以下のとおり
- [GitHub](https://github.com/)
- [bitBucket](https://bitbucket.org/)

自分でサーバーを立てる場合はGitLabも使えるらしい

### BitBucketでのレポジトリ設定
BitBucketのレポジトリの設定画面でGitLFSを開いて  
Start using Git LFS をクリックして有効化させる
BitBucketでは、チーム(ユーザー)ごとに1GBまで管理することができる

![BitBucketで有効化](https://media-api.atlassian.io/file/dadefe3f-d54e-4079-8eba-7690f6c0e23b/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOmRhZGVmZTNmLWQ1NGUtNDA3OS04ZWJhLTc2OTBmNmMwZTIzYiI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzMzMjksImV4cCI6MTQ3MjYzMzc0OX0.EfXqeRDHM2VqKwX1y60CrKH_-lUMbBFMwY5wIMvrdJ0&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "BitBucketで有効化")

## 5. .gitignore作成
giboを用いて自動生成することも可能([参照](http://qiita.com/tmknom/items/c4bcebe17d25381fa45d))  
sampleフォルダに一応サンプルを用意してある

`# Users`以下の説明は後述

基本的には点線以下をコピペでOK

```
.gitignore
------------------------------------------------------------
### unity

/[Ll]ibrary/
/[Tt]emp/
/[Oo]bj/
/[Bb]uild/
/[Bb]uilds/
/Assets/AssetStoreTools*

# Autogenerated VS/MD/Consulo solution and project files
ExportedObj/
.consulo/
*.csproj
*.unityproj
*.sln
*.suo
*.tmp
*.user
*.userprefs
*.pidb
*.booproj
*.svd


# Unity3D generated meta files
*.pidb.meta

# Unity3D Generated File On Crash Reports
sysinfo.txt

# Builds
*.apk
*.unitypackage

# Users
/Assets/Plugins*
```

## 6. GitLFS設定
Commitする前にどの拡張子のファイルをGitLFSで管理するかの設定を行う

SourceTreeで  
*リポジトリ → Git LFS → Initialize Repository*  
Start Using Git LFSをクリックすると、  
どのファイルをGit LFSで管理するかの画面が表示される。  
バイナリで管理されているものや大きなデータの拡張子を追加していく。  
Track Filesをクリックすると.gitフォルダ内にlfsフォルダが生成され、  
また設定ファイルは.gitattributesに保存される

![track](https://media-api.atlassian.io/file/ceefc5ce-8d08-4d1f-9be8-2a2253bb5a51/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOmNlZWZjNWNlLThkMDgtNGQxZi05YmU4LTJhMjI1M2JiNWE1MSI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzM0MDAsImV4cCI6MTQ3MjYzMzgyMH0.QlEXiBQbXSUCm9WUzcwoMbCl9R7Ij0jCDuw2SAYmAf0&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "テキスト形式じゃないものを入れておく")

後で追加したいときは  
*リポジトリ → Git LFS → Track/ untrack files...*で変更可能  
(コミット時にGitLFSで管理されていない2MB以上のデータが有る場合は警告が出るので管理するようにしとくと吉)

### GitBashでのやり方
GitLFSインストール後に
```
git lfs install
```

追加方法
```
git lfs track "*png"
```

確認方法
```
git lfs track
```

## 7. Commit
あとは普通にcommitすればOKのはず  
GitLFSで管理されているファイルはSourceTree上では3行のテキストファイルで表示されているはず  
これはそのファイルの参照先を表しているらしい

![commit](https://media-api.atlassian.io/file/278db64c-740d-4ec4-a6c1-0d83b402cc15/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOjI3OGRiNjRjLTc0MGQtNGVjNC1hNmMxLTBkODNiNDAyY2MxNSI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzMzOTAsImV4cCI6MTQ3MjYzMzgxMH0.gNu89cCRspl22mY-NNnreJ_Z9wYDCqwNeYnQ62Zi0_0&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "画像ファイルも3行のテキストファイルに変身")

PushするとgitのPushのあとにGitLFSへのPushが行われる

BitBucket上でも管理されていることが確認できる  

![BitBucket上でのチェック](https://media-api.atlassian.io/file/5191a47f-bd12-4350-a42b-72736f9f250d/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOjUxOTFhNDdmLWJkMTItNDM1MC1hNDJiLTcyNzM2ZjlmMjUwZCI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzMzNDQsImV4cCI6MTQ3MjYzMzc2NH0.5U92D6ktcuZB8Mazy2zjUkFflUPddQlA0Imipuv0Kt8&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "GitLFSアイコンが付く")

### クローンする場合
GitLFSをインストールしてあるPCの場合、SouceTreeが「GitLFSもPullする?」って聞いてくるので  
Yesを押せばGitLFSでのPullが始まる  
GitLFS未インストールのPCでは該当ファイルがテキスト3行のファイルのみがダウンロードされてしまうので注意  
(GitLFSをインストールして *リポジトリ → Git LFS → Pull LFS Content* をすればダウンロードできる)

![clone](https://media-api.atlassian.io/file/f65f0ab6-a1f2-42ba-b214-8f373035861f/artifact/image.jpg/binary?token=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiI2YjkzZmI4MC03ZWI0LTRjZjYtYTNiMy1hMGExZmNlMTc2ODEiLCJhY2Nlc3MiOnsidXJuOmZpbGVzdG9yZTpmaWxlOmY2NWYwYWI2LWExZjItNDJiYS1iMjE0LThmMzczMDM1ODYxZiI6WyJyZWFkIl19LCJuYmYiOjE0NzI2MzMzODAsImV4cCI6MTQ3MjYzMzgwMH0.-1zZgbYByZdNztP3IIwPlkzFxD5sSbcOe1okXKHixn8&client=6b93fb80-7eb4-4cf6-a3b3-a0a1fce17681 "GitLFSのデータをダウンロードしていないと表示される")

## 注意点
- **commitのタイミング**  
    UnityはProjectの保存とSceneの保存タイミングが違うので気をつける。  
    特にUnityのmetaファイルの保存タイミングは*File → Save Project*を行うか、Unityが終了した時なので、必ずそれらを行ってからcommitすること

- **日本語のファイル名は使用できない**  
    GitLFSで日本語のファイル名を使うとPushはできるがPullができないので使用しないように。  

- **.gitignoreの *# Users* 以下について**  
    これらは自分が勝手に追加したものなのだが、  
    Unityはプラグインは他のパーツ(Asset)と一緒に各プロジェクトごとに追加する。  
    つまり自分で使いやすいようにプラグインを導入する(例: VSCodeを使用するためのプラグイン)  
    と他に共同で開発している人にもプラグインが導入されてしまう。  
    そのため、予め.gitignoreにプラグイン用のフォルダを追加しておいてその中にプラグインを入れると良い

- 多分このファイルは逐次更新されていきます
